# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2011-2021 <a
# href="https://www.kennethreitz.org/projects">Kenneth Reitz</a> &amp; <a
# href="https://realpython.com">Real Python</a>. <a
# href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/">CC BY-NC-SA
# 3.0</a>
# This file is distributed under the same license as the pythonguide
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2021.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: pythonguide 0.0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-11-18 16:06+0800\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.9.1\n"

#: ../../docs/notes/contribute.rst:3
msgid "Contribute"
msgstr "贡献"

#: ../../docs/notes/contribute.rst:7
msgid "Python-guide is under active development, and contributors are welcome."
msgstr "Python-guide 正在积极开发中，欢迎大家投稿。"

#: ../../docs/notes/contribute.rst:9
msgid ""
"If you have a feature request, suggestion, or bug report, please open a "
"new issue on GitHub_. To submit patches, please send a pull request on "
"GitHub_. Once your changes get merged back in, you'll automatically be "
"added to the `Contributors List <https://github.com/kennethreitz/python-"
"guide/contributors>`_."
msgstr ""
"如果您有功能请求、修改建议或者 bug 报告，请在 GitHub_ 上新建议题。"
"如果想要提交补丁，请直接到 GitHub_ 拉取请求。"
"一旦您的修改被合并，您会被自动添加到 `贡献者清单 "
"<https://github.com/kennethreitz/python-guide/contributors>`_ 中。"

#: ../../docs/notes/contribute.rst:17
msgid "Style Guide"
msgstr "风格指南"

#: ../../docs/notes/contribute.rst:19
msgid "For all contributions, please follow the :ref:`guide-style-guide`."
msgstr "对于所有的贡献，请遵循 :ref:`guide-style-guide`。"

#: ../../docs/notes/contribute.rst:26
msgid "Todo List"
msgstr "待办清单"

#: ../../docs/notes/contribute.rst:28
msgid ""
"If you'd like to contribute, there's plenty to do. Here's a short todo_ "
"list."
msgstr ""
"如果你愿意做出贡献，有很多事情可以做。这里有一个简短的 todo_ 列表。"

#: ../../TODO.rst:1
msgid "Establish \"use this\" vs \"alternatives are....\" recommendations"
msgstr "建立 \"use this\" 与 \"alternatives are....\" 的建议。"

#: ../../docs/notes/license.rst:3
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: ../../docs/notes/license.rst:7
msgid ""
"The Guide is licensed under the `Creative Commons Attribution-"
"NonCommercial-ShareAlike 3.0 Unported license "
"<https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/>`_."
msgstr ""

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:5
msgid "The Guide Style Guide"
msgstr "风格指南指引"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:9
msgid ""
"As with all documentation, having a consistent format helps make the "
"document more understandable. In order to make The Guide easier to "
"digest, all contributions should fit within the rules of this style guide"
" where appropriate."
msgstr ""
"与所有文档一样，拥有一致的格式有助于使文档更容易理解。"
"为了使指南更容易被消化，所有的贡献都应酌情符合本风格指南的规则。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:14
msgid "The Guide is written as :ref:`restructuredtext-ref`."
msgstr "指南的写法是 :ref:`restructuredtext-ref`。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:16
msgid ""
"Parts of The Guide may not yet match this style guide. Feel free to "
"update those parts to be in sync with The Guide Style Guide"
msgstr ""
"指南的部分内容可能还不符合本风格指南。"
"请随时更新这些部分，以便指南的风格指南保持同步"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:19
msgid ""
"On any page of the rendered HTML you can click \"Show Source\" to see how"
" authors have styled the page."
msgstr ""
"在渲染的 HTML 的任何一页上，你可以点击 \"显示源码\" 来查看作者是如何设计页面的。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:25
msgid "Relevancy"
msgstr "相关性"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:27
msgid ""
"Strive to keep any contributions relevant to the :ref:`purpose of The "
"Guide <about-ref>`."
msgstr ""
"努力使任何贡献与 :ref:`指南的目的 <about-ref>` 相关。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:30
msgid ""
"Avoid including too much information on subjects that don't directly "
"relate to Python development."
msgstr ""
"避免包括太多与 Python 开发没有直接关系的主题的信息。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:32
msgid ""
"Prefer to link to other sources if the information is already out there. "
"Be sure to describe what and why you are linking."
msgstr ""
"如果信息已经存在，更愿意链接到其他来源。"
"一定要描述你所链接的内容和原因。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:34
msgid ""
"`Cite <https://www.sphinx-"
"doc.org/en/master/usage/restructuredtext/basics.html#citations>`_ "
"references where needed."
msgstr ""
"在需要的地方 `引用 "
"<https://www.sphinx-doc.org/en/master/usage/restructuredtext/basics.html#citations>`_ "
"参考资料。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:36
msgid ""
"If a subject isn't directly relevant to Python, but useful in conjunction"
" with Python (e.g., Git, GitHub, Databases), reference by linking to "
"useful resources, and describe why it's useful to Python."
msgstr ""
"如果一个主题与 Python 不直接相关，但与 Python 结合起来很有用"
"（例如，Git、GitHub、数据库），通过链接到有用的资源来参考，"
"并描述为什么它对 Python 有用。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:39
msgid "When in doubt, ask."
msgstr "有疑问时，请询问。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:44
msgid "Headings"
msgstr "标题"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:46
msgid "Use the following styles for headings."
msgstr "使用下列风格作为标题。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:48
msgid "Chapter title:"
msgstr "章节标题："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:56
msgid "Page title:"
msgstr "章节标题："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:64
msgid "Section headings:"
msgstr "小节标题："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:71
msgid "Sub section headings:"
msgstr "小节标题："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:81
msgid "Prose"
msgstr "换行"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:83
msgid ""
"Wrap text lines at 78 characters. Where necessary, lines may exceed 78 "
"characters, especially if wrapping would make the source text more "
"difficult to read."
msgstr ""
"以 78 个字符包住文本行。"
"必要时，行的列数可以超过 78 个字符，特别是如果包裹会使源文本更难以阅读。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:87
msgid "Use Standard American English, not British English."
msgstr "使用标准的美式英语，而非英式英语。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:89
msgid ""
"Use of the `serial comma <https://en.wikipedia.org/wiki/Serial_comma>`_ "
"(also known as the Oxford comma) is 100% non-optional. Any attempt to "
"submit content with a missing serial comma will result in permanent "
"banishment from this project, due to complete and total lack of taste."
msgstr ""
"`序列逗号 <https://en.wikipedia.org/wiki/Serial_comma>`_ "
"（serial comma） （也称为 Oxford comma，牛津逗号）的使用是 100% 没有选择的。"
"任何尝试以缺少的连续逗号提交内容，将导致该项目的永久性移除，因为完全缺乏品味。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:94
msgid "Banishment? Is this a joke? Hopefully we will never have to find out."
msgstr "流放？ 您在开玩笑吗？ 希望我们永远不必找出来。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:99
msgid "Code Examples"
msgstr "代码例子"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:101
msgid "Wrap all code examples at 70 characters to avoid horizontal scrollbars."
msgstr "所有代码示例要在 70 个字符进行换行，以避免出现水平滚动条。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:103
msgid "Command line examples:"
msgstr "命令行例子："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:112
msgid ""
"Be sure to include the ``$`` prefix before each line for Unix console "
"examples."
msgstr ""
"对于 Unix 控制台的例子，请确保在每一行之前包括 ``$`` 前缀。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:114
msgid ""
"For Windows console examples, use ``doscon`` or ``powershell`` instead of"
" ``console``, and omit the ``$`` prefix."
msgstr ""
"对于 Windows 控制台的例子，使用 ``doscon`` 或 ``powershell`` 代替 "
"``console``，并省略 ``$`` 前缀。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:117
msgid "Python interpreter examples:"
msgstr "Python 解释器的例子："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:127
msgid "Python examples:"
msgstr "Python 例子："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:141
msgid "Externally Linking"
msgstr "外部链接"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:143
msgid "Prefer labels for well known subjects (e.g. proper nouns) when linking:"
msgstr "链接，倾向于为众所周知的主题（如专有名词）贴上标签："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:151
msgid ""
"Prefer to use descriptive labels with inline links instead of leaving "
"bare links:"
msgstr ""
"倾向于使用带有内联的描述性标签，而不是留下裸露的链接："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:158
msgid ""
"Avoid using labels such as \"click here\", \"this\", etc., preferring "
"descriptive labels (SEO worthy) instead."
msgstr ""
"避免使用诸如 \"点击这里\"、\"这个\" 等标签，而是选择描述性标签（具有 SEO 价值）。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:164
msgid "Linking to Sections in The Guide"
msgstr "链接到《指南》中的各章节"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:166
msgid ""
"To cross-reference other parts of this documentation, use the `:ref: "
"<https://www.sphinx-doc.org/en/master/usage/restructuredtext/roles.html"
"#role-ref>`_ keyword and labels."
msgstr ""
"要交叉引用本文档的其他部分，请使用 `:ref: "
"<https://www.sphinx-doc.org/en/master/usage/restructuredtext/roles.html"
"#role-ref>`_ 关键字和标签。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:170
msgid ""
"To make reference labels more clear and unique, always add a ``-ref`` "
"suffix:"
msgstr ""
"为了使参考标签更加清晰和独特，总是添加一个 ``-ref`` 后缀："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:182
msgid "Notes and Warnings"
msgstr "注意和警告"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:184
msgid ""
"Make use of the appropriate `admonitions directives <https://www.sphinx-"
"doc.org/en/master/usage/restructuredtext/basics.html#directives>`_ when "
"making notes."
msgstr ""
"在做笔记时要使用适当的 `admonitions 指令 "
"<https://www.sphinx-doc.org/en/master/usage/restructuredtext/basics.html#directives>`_。"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:187
msgid "Notes:"
msgstr "注意"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:196
msgid "Warnings:"
msgstr "警告："

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:205
msgid "TODOs"
msgstr "要做的事"

#: ../../docs/notes/styleguide.rst:207
msgid ""
"Please mark any incomplete areas of The Guide with a `todo directive "
"<https://www.sphinx-doc.org/en/master/usage/extensions/todo.html>`_. To "
"avoid cluttering the :ref:`todo-list-ref`, use a single ``todo`` for stub"
" documents or large incomplete sections."
msgstr ""
"请用 `todo 指令 "
"<https://www.sphinx-doc.org/en/master/usage/extensions/todo.html>`_ "
"标记《指南》中任何不完整的地方。"
"为了避免弄乱 :ref:`todo-list-ref`，"
"对存根文件或大的不完整部分使用单个 ``todo``。"
